{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind. Ahvidele meeldib mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen viljaahvide armastus"},{"text":"Minu v√§rv on kollane"},{"text":"Ô∏è Sa pead mind koorima enne, kui sa mind s√∂√∂d"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja k√ºlm ja n√§mm. Sa s√∂√∂d mind lusikaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on v√§ga k√ºlm"},{"text":"Minu s√∂√∂miseks on vaja lusikat"},{"text":"Olen n√§mma maiuspala"}],"options":[{"label":"Supp","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Leib","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ja mahlane. Lumivalgeke s√µi √ºhe √§ra! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel"},{"text":"Lumivalgeke ja seitse p√§kapikku"},{"text":"Olen sama v√§rvi kui tulet√µrjeauto"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. J√§nestele meeldib mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny meeldib mulle"},{"text":"Kasvan maa sees"},{"text":"Olen k√µrvitsate v√§rv"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen pikk ja roheline. Sa v√µid mind salatis s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen hea salatis"},{"text":"Olen pikk ja roheline"},{"text":"Mulle maitseb rant≈°oga h√§sti"}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen v√§ike ja √ºmmargune ning kasvan kobarates. V√µin olla roheline v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti mahla valmistamiseks"},{"text":"Kasvan viinamarjaistanduses"},{"text":"Tulen erinevates v√§rvides"}],"options":[{"label":"Mustikad","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Kirsid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud piimast ja v√µin olla k√µva v√µi pehme. Hiirtele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hiired armastavad mind s√º√ºa"},{"text":"Mind valmistatakse piimast"},{"text":"Mind v√µib riivida v√µi viilutada"}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"V√µi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen v√§ljast pruun ja k√µva, seest aga pehme ja valge. Sa v√µid mu mahla juua! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan troopilisel puul"},{"text":"Mul on vesi sees"},{"text":"Olen pruun ja karvane"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"P√§hkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen paljude kihtidega k√∂√∂givili ja ajan sind nutma, kui sa mind l√µikad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin sind nutma ajada"},{"text":"Mul on palju kihte"},{"text":"V√µin olla valge, kollane v√µi lilla"}],"options":[{"label":"K√º√ºslauk","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen puuvili, mille sees on suur seeme ja mida tihti kasutatakse mahla v√µi moosi valmistamiseks. Ma v√µin olla palju v√§rve s√µltuvalt t√º√ºbist! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur auk sees"},{"text":"Mind saab kasutada tarretise valmistamiseks"},{"text":"Kasvatan puu otsas ja saab toorelt s√º√ºa"}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Ploom","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"P√§eval s√§ran taevas eredalt. Annan sooja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Olen suur ja kollane."},{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Tulen √∂√∂sel v√§lja ja olen suur ja √ºmmargune, vahel n√§eb minust ainult v√§ikest t√ºkki. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti valge v√µi hall."},{"text":"Libahundid nagu mina!"},{"text":"M√µjutan ookeani loodeid."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Vilksatan √∂√∂sel, olen v√§ga kaugel, paljud minust moodustavad taevas mustreid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ike ja s√§rav."},{"text":"Sa n√§ed mind pimedas k√µige paremini."},{"text":"Olen valmistatud kuumast gaasist."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja √ºmmargune ja sa elad minu peal! Mul on palju vett ja maad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kutsutakse ka maailmaks."},{"text":"Taimed kasvavad minu peal."},{"text":"Olen kosmosest n√§htuna enamasti sinine."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"K√§in √ºmber P√§ikese, olen punane ja m√µned robotid on minu peal s√µitnud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi."},{"text":"‚ñ´ Inimesed tahavad mind k√ºlastada!"},{"text":"Mul on v√§ga √µhuke √µhkkond."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen paljude staaride grupp. Ma olen nii suur, et te ei saa kokku lugeda, kui palju on minus t√§hti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§ga-v√§ga suur."},{"text":"‚ñ´ Olen sageli spiraalikujuline."},{"text":"Meie P√§ike elab minu sees."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§ ja tolmu pall, mis lendab l√§bi kosmose ja on vahel sabaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind nimetatakse vahel \"r√§paseks lumepalliks\"."},{"text":"P√§ikese kuumus teeb mu saba."},{"text":"Maalt on mind n√§ha."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen kuum, h√µ√µguv gaasipall, mis on palju-palju suurem kui Maa. Ma s√º√ºtan meie p√§ikeses√ºsteemi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è K√µik planeedid tiirlevad minu √ºmber"},{"text":"‚Üë Annan Maale energiat ja valgust."},{"text":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi keskmes."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb mustrit. Neid mustreid n√§ed √∂√∂sel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√úks tuntud n√§ide n√§eb v√§lja nagu karu."},{"text":"Olen v√§iksem kui galaktika."},{"text":"Inimesed kasutavad mind juba pikemat aega navigeerimiseks."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen planeetide, t√§htede, kuude ja muude objektide grupp, mis k√µik k√§ivad √ºmber suure t√§he. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on omas kaheksa peamist planeeti."},{"text":"K√µik selles keerleb √ºmber p√§ikese."},{"text":"Me elame √ºhes!"}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}]}